---
author: Татьяна Соколова
categories:
- Косметология
color: yellow
date: 2015-11-08T22:23:40+00:00
description: Косметическая процедура
img: guasha_face.jpg
menu:
  main:
    parent: kosmet
    weight: 10
slug: faceguasha
tags:
- массаж
- показания
- противопоказания
title: Гуаша лица
type: post
---

Гуаша &#8212; самый «народный» из всех восточных оздоровительных методов, к нему прибегали и императорские врачи, и простые
крестьяне. Только императорской фамилии массаж делали особыми нефритовыми скребками, скребками из рога буйвола, а крестьяне
пользовались плоскими камнями и пуговицами. Суть метода ярко отражена в названии: «гуа» означает скрести в одном направлении или
выскребать, а «ша» – это субстанция болезни, дурная энергия, которая выходит в процессе лечения на поверхность кожи.
<!--more-->

{{< vgallery side="right" >}}
  {{< vimg src="guasha_face.jpg" >}}
  {{< vimg src="guasha_face2.jpg" >}}
{{< /vgallery >}}

В Китае, где массаж гуаша особенно популярен, он широко используется в косметологии. Массаж гуаша лица используется для
омоложения и улучшения состояния кожи лица. За счет выведения токсинов убирается пигментация, угревая сыпь. Массаж гуаша не
только улучшает кровообращение, снимает отечность и повышает тонус кожи, но также влияет на общее состояние организма и
настроение. Отмечается благотворное влияние на нервную систему: улучшается сон, снимается тревожность, улучшается аппетит,
повышается общий тонус.

При гуаша лица происходит мощное улучшение капиллярного кровообращения, которого невозможно достигнуть другими техниками. С
помощью пластин, совершенно не сдвигается кожа, поэтому эти процедуры рекомендуются людям даже в достаточно пожилом возрасте и
после инъекций ботокса. Кроме того, происходит успокаивающее и расслабляющее действие на подвижные мимические мышцы лица,
улучшается лимфодренаж.

Часто кожа лица преждевременно теряет упругость, здоровый вид, становится менее эластичной, увядшей и постаревшей. Дело в том,
что на состояние кожи и образование морщин влияет множество внешних и внутренних факторов:


  * Плохая экология.
  * Загрязненный воздух и вода.
  * Климатические условия.
  * Недостаток или переизбыток тепла, солнечного света и влаги, резкие перепады температуры воздуха не способствуют улучшению здоровья кожи.
  * Ультрафиолетовые лучи. Так называемое «световое старение».
  * Продукты питания, в которых недостаточно витаминов, но в избытке присутствуют искусственные красители, стабилизаторы, ароматизаторы и консерванты.
  * Компьютерная и иная техника, бытовые электроприборы являются источником вредного электромагнитного излучения.
  * Заболевания внутренних органов. Эндокринные и гормональные расстройства.
  * Снижение интенсивности обмена веществ.
  * Эмоциональные составляющие. Ритм современной жизни, катаклизмы ведут к различного рода стрессам. Волнения, тревоги и страхи неминуемо отражаются на состоянии кожи.
  * Активная часто повторяющаяся мимика. На лице проявляются следы наших самых частых эмоций.
  * Неактивный образ жизни.
  * Недосыпание.
  * Быстрое изменение в весе.
  * Употребление мощнейших ядов – никотина, алкоголя и др.


Массаж лица Гуаша облегчит воздействие неблагоприятных факторов и предотвратит их пагубное влияние. А при прохождении курса
восстановит былую свежесть и эластичность кожи, запустит процесс омоложения.

При массаже лица Гуаша, в отличие от Гуаша тела, воздействие не является скребущим. Применяются нефритовые пластины, или
пластины из рога буйвола. Используются крема, приготовленные из лекарственных трав.

В процессе массажа происходит мощное улучшение капиллярного кровообращения, которого невозможно достигнуть другими техниками.
Кожа лица не сдвигается, поэтому процедуры можно рекомендовать даже людям в пожилом возрасте. Массаж Гуа-Ша лица можно сочетать
с любыми другими косметическими процедурами. Его можно проводить курсами, количество неограниченно, возможно ежедневное
применение.

Учитывая мощное седативное действие на организм в целом, процедура особенно рекомендуется в условиях суетливого мегаполиса.


Доказано, что каждая процедура гуаша лица заменяет 15 сеансов классического массажа, обеспечивает глубокую релаксацию и
одновременно мощный лимфодренажный эффект. По сравнению с обычным косметическим массажем эта процедура имеет серьезные
преимущества:

  * отличается от западного косметического массажа глубиной воздействия;
  * задействует биологически активные точки всех 8 меридианов лица, что помогает регулировать функции соответствующих внутренних органов, движение крови, энергии Ци;
  * происходит улучшение микроциркуляции кожи, восполнение кислорода и питательных веществ в ней, усиливается регенерация клеток за счет детоксикации тканей, кожа очищается, уходит пигментация, отечность, улучшается лимфодренаж головы и шеи, тургор кожи, капиллярное кровообращение;
  * наблюдается успокаивающее и расслабляющее действие на подвижные мимические мышцы лица;
  * наблюдается успокаивающее и расслабляющее действие на подвижные мимические мышцы лица;
  * подходит для любого возраста;
  * и, наконец, самый удивительный эффект: гуаша лица активизирует работу органов чувств (зрение, слух, вкус и др.), что придает жизни новое качество – сильнее чувствуются запахи, острее вкус.

## Противопоказания

  * Инфекционные кожные заболевания
  * Воспалительные процессы на коже лица
  * Повреждения на коже
  * Воспаление лимфатических узлов
